<resources>

    <string name="GoBtn">Start</string>


    <string name="app_name">냥바디</string>
    <string name="main_measure_body_comment">몸둘레와 다리길이를 측정 해 주세요</string>
    <string name="body_measure">몸 둘레</string>
    <string name="leg_measure">다리 길이</string>
    <string name="centimeter">Cm</string>
    <string name="calculation">계산하기</string>

    <string name="formulaText">계산식</string>
    <string name="formula">Feline Body Mass Index (FBMI)\n\n체지방율(%) = ((((몸둘레) / 0.7062) - 다리길이) / 0.9156) - 다리길이) </string>
    <string name="closeBtn">닫기</string>

    <string name="bodyMeasureTooltipText">9번째 갈비뼈를 기준으로 몸둘레를 측정해야 정확하지만, 고양이가 서 있을 때 몸에서 가장 두꺼운 부분을 측정하셔도 괜찮습니다.</string>
    <string name="legMeasureTooltipText">무릎부터 뒷발목까지의 정강이뼈 길이를 측정해야 정확합니다. 고양이가 앉을 때 땅에 닿는 부분이 아닙니다. 만약 고양이가 자꾸 움직여서 측정하기 어려울 경우 옆으로 누워 있거나 잠잘 때 측정하면 편합니다. </string>


    <string name="splash_title">냥바디 (Cat BMI)</string>
    
    <string name="yourCatIs">당신의 고양이는</string>

    <string name="FBMI">체지방률 :</string>
    <string name="FBMIPercent">%</string>

    <string name="SeverelyUnderweight">심각한 저체중</string>
    <string name="Underweight">저체중</string>
    <string name="TooThin">마른 상태</string>
    <string name="Ideal">정상 체중</string>
    <string name="AboveIdeal">통통한 상태</string>
    <string name="Overweight">과체중</string>
    <string name="Obese">비만</string>
    <string name="SeverelyObese">심각한 비만</string>

    <string name="Is">입니다.</string>


    <string name="status">상태</string>

    <string name="tv1_status_text">단모종일 경우 갈비뼈가 뚜렷이 드러납니다.만져지는 지방층이 없습니다.옆에서 봤을 때 복부가 매우 홀쭉합니다.척추와 골반 뼈가 쉽게 만져집니다.</string>
    <string name="tv2_status_text">단모종일 경우 갈비뼈가 드러나 보입니다.만져지는 지방층이 없습니다.옆에서 봤을 때 복부가 매우 홀쭉합니다.최소한의 근육과 함께 척추가 쉽게 만져집니다.</string>
    <string name="tv3_status_text">최소한의 지방만 덮인 채로 갈비뼈가 손으로 쉽게 잘 만져집니다.척추뼈가 보이고 위에서 봤을 때 허리가 뚜렷이 잘록해 보입니다.최소한의 복부지방이 있습니다.</string>
    <string name="tv4_status_text">최소한의 지방만 덮인 채로 갈비뼈가 만져집니다.위에서 봤을 때 허리가 잘록해 보입니다.옆에서 봤을 때 복부가 약간 홀쭉합니다.최소한의 복부지방이 있으나 복부지방층은 형성되어 있지 않습니다.</string>
    <string name="tv5_status_text">균형이 잘 잡힌 이상적인 체중입니다.위에서 봤을 때 허리가 약간 잘록해 보입니다.약간의 지방층과 함께 갈비뼈가 만져집니다.복부지방층이 약간 형성되어 있습니다.</string>
    <string name="tv6_status_text">약간 과도한 지방과 함께 갈비뼈가 만져질 수 있습니다.허리와 복부가 구분되기는 하나 뚜렷하지는 않습니다.옆에서 봤을 때 복부 굴곡이 없습니다.</string>
    <string name="tv7_status_text">두터운 지방과 함께 갈비뼈가 잘 만져지지 않습니다.위에서 봤을 때 허리 윤곽이 거의 드러나지 않습니다.옆에서 봤을 때 복부가 둥글게 나와있고 복부지방층이 형성되어 있습니다.</string>
    <string name="tv8_status_text">갈비뼈는 두터운 지방층에 덮여 만져지지 않습니다.위에서 봤을 때 허리윤곽이 드러나지 않습니다.옆에서 봤을 때 복부가 뚜렷이 둥글게 나와있고 복부지방층이 두텁습니다.척추 뼈 위로 지방층이 있습니다.</string>
    <string name="tv9_status_text">갈비뼈에 매우 육중한 지방층이 형성되어 만져지지 않습니다.허리윤곽이 없고 복부지방층이 매우 두터워 복부가 팽만되어 보입니다.척추 뼈, 얼굴, 다리에 지방층이 형성되어 있습니다.</string>

    <string name="Diagnosis">진단</string>

    <string name="tv1_diag_text">당뇨병은 일반적으로 고양이의 체중 감소를 일으키는 질병입니다.
        일반적으로 고양이의 식욕은 떨어지고 물을 과도하게 마시므로 평소보다 더 많이 소변을 봅니다.
        암은 고양이가 저체중이 되는 비교적 흔한 원인입니다. 고양이가 식욕을 잃게 하여 체중 감소를 설명합니다.
        고양이도 무기력해질 것입니다. 암이 의심되는 경우 반드시 수의사를 방문해야 합니다!
        체중 감소는 고양이의 신장 질환의 지표입니다.
        고양이가 평소보다 더 많이 먹는 것을 관찰했지만 여전히 체중이 줄고 있다면 갑상선 기능 항진증일 수 있습니다.
        갑상선 호르몬 수치를 증가시키는 갑상선의 양성 호르몬 생성 종양은 갑상선 기능 항진증을 유발할 것입니다.
        나이든 고양이는 갑상선 기능 항진증이 발병하기 쉽습니다. 인간이나 고양이나 나이가 들면 육체적으로 많은 문제를 안게 됩니다.
        장내 기생충이나

    </string>
    <string name="tv2_diag_text">고양이의 설명할 수 없는 체중 감소는 근본적인 의학적 문제의 징후일 수 있습니다.
        고양이가 잘 먹는다면 살이 빠지지 않아야 하므로 이유가 있어야 합니다.
        고양이가 한 마리 이상인 경우 한 마리가 음식을 지키고 있어 다른 고양이가 배불리 먹지 못하게 할 수 있습니다.
        정말 까다로운 고양이의 경우 건사료와 습식사료의 맛과 농도를 다르게 해보세요.
        고양이의 체중 감소를 유발할 수 있는 여러 가지 이유와 의학적 상황이 있으므로 반드시 수의사와 상담하는 것이 중요합니다. </string>
    <string name="tv3_diag_text">마른 고양이의 두 가지 주요 원인은 충분하지 않거나 섭취하는 것보다 더 많은 칼로리를 소비하는 것입니다.
        마른 고양이가 반드시 의학적 응급 상황을 의미하는 것은 아니지만 고양이가 너무 마른 것 같다고 생각되면 수의사와 함께 체중 감소의
        원인을 파악하기 위해 검진을 예약하는 것이 중요합니다.</string>
    <string name="tv4_diag_text">고양이가 현재 건강한 체중 상태 입니다. 고양이의 체중을 안정적으로 유지하기 위해 규칙적인 운동과 좋은 식사 습관을
        계속 유지 해 주세요.</string>
    <string name="tv5_diag_text">고양이가 현재 건강한 체중 상태 입니다. 고양이의 체중을 안정적으로 유지하기 위해 규칙적인 운동과 좋은 식사 습관을
        계속 유지 해 주세요.</string>
    <string name="tv6_diag_text">고양이가 약간 통통한 상태입니다. 체중이 계속 증가한다면 과체중이 되어 관절염, 심장병, 당뇨등의 질환이 발생할 수
        있으므로 지금부터 관리하는 것이 중요합니다.고양이는 산책을 할 수 없기 때문에 실내에서 장난감으로 많이 놀아주고, 캣 타워를 이용하여 운동을
        시켜주는 것이 좋습니다.</string>
    <string name="tv7_diag_text">고양이가 현재 과체중인 상태입니다. 건강관리의 기본은 사료량을 조절하는 방법입니다.
        중성화를 하였다면 체중 조절을 위한 다이어트 사료를 바꾸어 주면 체중관리에 도움을 줄 수 있습니다. 고단백, 저탄수화물, 저지방의 사료를
        섭취하게 되면 건강을 해치지 않고 체형을 조절할 수 있게 됩니다. 사람과 마찬가지로 비만은 여러가지 질병의 원인이 될 수 있기 때문에
        체중조절이 필요합니다. 고양이는 산책을 할 수 없기 때문에 실내에서 장난감으로 많이 놀아주고, 캣 타워를 이용하여 운동을
        시켜주는 것이 좋습니다.</string>
    <string name="tv8_diag_text">고양이가 현재 비만인 상태입니다. 간식은 적은 양일지라도 칼로리가 높습니다. 간식을 끊기 힘들다면 서서히
        줄여가는 것이 좋습니다.
        고양이가 먹이로 인한 스트레스가 생길 때에는 장난감으로 놀아주고, 활동량을 늘려주는 것이 효과적입니다.
        하지만 급격하게 살을 빼기 위해 음식 섭취를 제대로 하지 못하면 지방간이 발생할 수 있습니다.
        지방간은 길고양이들이나 유기묘들에게 많이 발생되는 질병인 만큼 위험하기 때문에 무조건 굶어서 다이어트를 하지 말고 가능한 빨리
        수의사와 상담하고 고양이를 검사하여 식이조절 및 적절한 체중 감량 프로그램 실행하는 것이 좋습니다.
    </string>
    <string name="tv9_diag_text">고양이가 현재 매우 심각한 비만인 상태입니다. 고양이의 과체중은 놀이 시간의 감소와 우울증으로 이어질 수 있습니다.
        심지어 건강한 체중의 고양이와 비교시, 당신의 반려묘의 기대 수명 또한 심각하게 짧아질 수 있습니다. 고양이가 비만일 경우 다리 관절이
        몸무게를 견디지 못해 퇴행성 관절염이 발생할 수 있고, 당뇨병, 췌장염, 호흡기 질환 등을 야기할 수 있습니다.
        에너지 불균형이 발생하면 갑상선기능저하증, 부신피질기능항진증, 당뇨병 등 심각한 질환이 발생할 가능성도 높아집니다.
        특히 고양이가 한마리 이상 있는 가정에서는 비만 고양이의 식단을 관리하는 것이 어려울 수 있습니다. 일부 고양이는 다른 고양이가 남긴 음식을
        먹을 수 있기 때문입니다. 또 어떤 고양이는 다른 고양이와 함께 생활하는 것에서 스트레스를 받아서 과식할 수도 있습니다.
        다른 방에서 먹이를 주는 것이 도움이 될 수도 있습니다.
        급격하게 살을 빼기 위해 음식 섭취를 제대로 하지 못하면 지방간이 발생할 수 있습니다.
        심하게 과체중인 고양이가 이상적인 신체 상태에 도달하는 데 최대 1년이 걸릴 수 있습니다.
        매일 보는 내 고양이의 변화는 눈치채기 어렵기때문에 정기적으로 체중이나 체지방율을 측정하는 것이 좋습니다.
        특히 심각한 비만인 고양이는 무리한 운동이나 무리한 식단조절보다는 건강진단부터 비만의 원인, 식단 조절까지 도움을 줄 수 있는
        수의사 상담을 먼저 받는 것이 좋습니다.
        수의사에게 고양이의 건강상태를 확인 후, 무리한 식단조절이 아닌 적절한 영양공급과 운동으로 건강관리에 성공할 수 있습니다.
        </string>
    
</resources>